[輕小說] [奇幻] [異世界] 宅神少女變成了遊戲女主角？

小說簡介：
「果然現實世界什麼的就是一款糞GAME，為什麼這個世界還不快點毀滅？」
路路絲是一個美女，同時是校花，成績、運動、人際關係都是非常優秀，可以說前途一片光明，但事實上，她暗地裹一直覺得這個世界很無趣，所以她隱藏著不為人知的興趣——熱愛著動漫和遊戲。

當她以為人生都會這樣過的時候，一段新聞破壞了她的人生，令到她對現實世界感到絕望。

由於雙親長期在國外不在家，她便成為了宅女，不上學，整天在家足不出户，用所有時間投注於遊戲和動漫中，成為網絡上大名鼎鼎的「宅神」，擁有免費暢玩任何遊戲和觀看任何動漫的權利。

直到某一天她雙親回來，發現自己的女兒沉迷玩樂，荒廢學業，一怒之下把她趕出家門。無家可歸，對這個世界感到絕望的她，選擇了自殺。然而⋯⋯

「哎呀！真是可惜呢——明明擁有如此優秀才能的宅神，就結束生命了嗎？」

這是⋯⋯幻聽嗎？還是地獄裡的亡魂在跟我說話呢？路路絲疑惑地想，很快她便覺得無所謂了，反正不管是誰在對她說話，她也很快就聽不見。

「吶，大姐姐，你想要去遊戲的世界嗎？」

紙言：

POPO：

Facebook：

序：宅神的絕路

噪音，到處都充滿著歡樂的人聲。現在是聖誕夜，就算是接近午夜的時刻，人群依然沒有減少，繁華都市的燈光，讓人不覺得是夜晚。一棵散發著五彩亮光的聖誕樹在廣場，被很多人拍照留念。聖誕樹的頂端掛著一顆晶螢剔透的星星飾品，路上的行人都圍繞著聖誕樹，露出幸福的笑容。

只是在人群之中，有一位少女與這種歡樂的氣氛顯得異常的不協調。與街道上成群結隊的人們相比下，這位少女就顯得略微孤獨，在大街上漫目無的地緩緩走著。

少女的臉被凌亂的長髮遮掩住，縱使她低著頭，旁人仍能隱約看到她那張蒼白如雪的臉孔以及掛著的長長淚痕。少女現在看似情緒平靜，但無奈與憔悴的神情完全隱藏不住，她內心裏正在聲嘶力竭地嘶吼著：

「為什麼這個世界還不快點毀滅？」

少女繼續向前行走，沒理會過路的人對她所投下的奇異眼光。等到回神過來時，少女已經站在一棟大樓頂樓的緊急逃生門前，伸出手推開了門，任由夜晚如刀刃般的狂風吹襲在自己身上，朦朧的意識漸漸清晰過來，更加讓她明白到⋯⋯

「這一切真的不是夢⋯⋯我失敗了⋯⋯徹底地在這個現實人生遊戲⋯⋯輸了⋯⋯」

拖著沉重的腳步，少女一步一步地走到了天台的邊緣處，緩慢地低下頭來，俯視著在燈光映照下的繁華大街。放眼望去，那是無窮無盡的人群，種類五花八門的車輛穿梭來往，這一切都像是距離她相當遙遠。特別是她看到那一對對閃耀著幸福氣息的情侶們時，臉上流露出了憎惡的表情，自言自語地說出詛咒的話語：

「現充都給我爆炸吧（註一）。」

在網路上被人譽為「宅神」的正是這名少女，名叫狩野路路絲，她熱愛在網上寫動漫和遊戲的攻略和感想﹐精密的分析與其如神一般的遊戲操作吸引了網路上許多人的學習與參考，可想而知，她也花費了與「宅神」這個名號相稱的時間與精力才有這番成就的。

曾經有人猜測過「宅神」的真實身分，可惜不管網友說出再異想天開的說法，也還是猜不出這位被稱為「宅神」的人竟然會是一個女生，而且還是個美女的可能性。路路絲擁有常人所未擁有的傲人身材，渾圓飽滿的雙峰、盈盈一握的柳腰、結實的翹臀，在舉手投足之間都會散發出著迷人的魅力，雖說如此，此時的路路絲卻完全沒有一個身為宅神的氣勢，只能極為落魄只能淪為街上行人的笑柄。

路路絲頭上扎著一對有點凌亂的紅色雙馬尾，隨著輕移的步伐緩緩搖動，蝴蝶型的髮飾也配合著步伐左右擺動。此刻一雙大眼睛佈滿紅筋和黑眼圈，高高的鼻子一片通紅，淡色的嘴唇微微向下彎。盡管如此，仍不掩她一副清秀悅目的容貌，任誰也聯想不到與「宅神」這個名詞是會有所掛勾。

事實上，路路絲出生於一個富裕家庭的獨生女，並就讀於一間名校，個性活潑
開朗，甜美的外表加上優良背景，天生驚人的學習能力令到她成績優秀，讓她結識到不少好朋友的同時，更成為了學校的校花。然而，她感到很不滿足，還不夠，她真正想要的東西還不夠。然後，她接觸到動漫和遊戲這兩個領域，當時的她還不知道，動漫和遊戲改變了她的命運。

—— 不可思議的魔力。

沒錯，動漫和遊戲就像有一股不可思議的魔力，拉扯著路路絲走進這個從未見過的世界。在她天資優秀的學習能力加持下，很快就熟悉了這個圈子，她隨手發出的動畫評價文，有成千上萬的回應，她的遊戲直播，能有十多萬的在線觀看人數。既然萌妹玩遊戲看動漫的已經算是稀有，而且能夠玩得這麼厲害，專業術語也這麼熟練就更是稀有中的珍品，她的人氣自然急劇上升。

而路路絲也享受著這種明星級的感覺，無數的讚揚聲把她空虛的心情都填滿，試問現實之中如何才能發生這種事呢？過於優秀只會遭到別人的妒忌，現在這種受人崇拜，別人需要她的感覺令她快要無法自拔。不過她還是盡量壓抑自己，不讓別人發現她有宅宅的興趣。

然而，直到某一天，路路絲的人生崩裂了，那是起源於一則新聞⋯⋯

「一名少女被一名男子監禁了兩年，少女趁男子不為意的時候逃脫，然後報警求助。犯人是喜愛動漫的『動漫宅』。據其家人表示，犯人以前是一名認真向學的人，也是是個很會照顧別人的領袖，所以完全想像不到他會做這種事。犯人的高中同學表示，自從犯人沉迷動漫後，常常在午休時一個人看動漫和打電動。心理學家認為，犯人會做出這種舉動，是因為受動漫的嗜好影響，政府應該加強對動漫的監管⋯⋯（註二）」

媒體在這段新聞中不斷誇大其詞，自從這段新聞刊出後，看動漫的人就會被社會不分青紅皂白標籤為心理變態，只要有罪犯曾看過動漫，都會被特別標籤出來，故此令社會大眾對動漫迷的印象變得更差。

由於路路絲所讀的名校風氣是以成績為重，所以普遍入讀這間學校的人都是資優生。她的朋友們都藉著這段新聞，不斷批評動漫迷，並同時提醒她要在路上提防喜歡動漫的男生，免得他們對她做出不堪設想的事。為了不被發現自己同樣是喜歡動漫的人，路路絲不由得附和幾聲。

從此，路路絲發現從這一天開始世界改變了。當她到秋葉原的時候，發覺有不少警察都在狩獵「阿宅」（註三），見到路路絲時，甚至對她說這裏很危險，要她趕快回家吧之類的說話。

她無意中也在餐廳聽見很多有關動漫迷的壞話，有人甚至說動漫迷就是犯罪預備軍。在動漫迷的討論區中，再也感受不到討論動漫和遊戲的熱情，只是一片哀號，很多人都討論自己在現實中如何受到社會歧視和欺凌。

路路絲覺得很痛心，她覺得自己不能什麼也不做，所以有一天，當她的朋友批評動漫的時候，她再也沉不住氣地反駁，而她喜歡動漫的興趣就隨著與朋友吵架而曝光了。就在這一天，她人生的惡夢開始了。

剛開始路路絲是被同學和朋友疏遠，無論吃飯或是小組活動都被排擠，並且暗地裡嘲諷她，導致原本不認識她的人也對她產生很壞的印象，後來更變本加厲的實行更加讓她無法容忍的事，就是她在換衣服時被偷拍，然後照片被放到班級的群組上。

「果然現實世界什麼的就是一款糞GAME，完全沒有邏輯可言。」

路路絲哐舌了一聲地自言自語。自從這件事後，路路絲就對現實社會的人際關係感到絕望，徹底變成遊戲廢人和資深阿宅，更開始拒絕上學，就在這時，她得知了宅神這個稱號。

宅神這個名號全名是宅男宅女之神，在歷代遊戲界中一直流傳並傳承著這個稱號，時限為三年，只要是當上宅神的人，可以免費遊玩任何遊戲或觀看任何動漫，還有一筆龐大的資金多到很多年都不用擔心生活需要。在三年期任即將到期的時候，各個知名遊戲都會推出排行賽，在這些排行賽總計拿到最好的成績就能當上宅神。

路路絲就在變成家裹宅後用盡所有時間鑽研遊戲技巧，在她驚人學習能力下，很快就爬上頂點，擊敗了上一任的宅神。從此她就不再猶豫，立下決心成為家中蹲，再也不想回到正常的生活之中。

然而，這種情況終於被長期在外國工作的父母發現，他們在盛怒之下將她所有的動漫和遊戲物品丟棄，更冷酷無情地把她趕出家門，狠狠地說她不配做這個家族的女兒。

無家可歸的路路絲，漫無目的地在這條充滿現充味道的大街行走，之後她便走上了這座天台，更任由意識的遠去，因為她知道差不多是時候⋯⋯

「是時候要放棄這個無法攻略的遊戲了⋯⋯」

路路絲自嘲地嘆了口氣，然後遙望著大街那些「人生遊戲」的勝利者，再次深深地嘆了口氣後，毫無留戀地往底下璀璨的燈光跳去。

路路絲離那片烏雲密佈的天空越來越遠，並隨著時間消逝，離自己越發靠近的燈光漸漸佔據了她的視野，狂暴的風擊不斷刮動她的身體，刺耳的風聲中隱約傳來的驚叫聲也隨著意識的模糊漸漸遠去，直到耳邊那道清晰的童音喚起了自己的意識：

「哎呀！真是可惜呢——明明擁有如此優秀才能的宅神，就結束生命了嗎？」

這是⋯⋯幻聽嗎？還是地獄裡的亡魂在跟我說話呢？路路絲疑惑地想，很快她便覺得無所謂了，反正不管是誰在對她說話，她也很快就聽不見。

「吶，大姐姐，你想要去二次元（註四）嗎？」

嗯嗯⋯⋯果然是幻覺，最近看的轉生系動漫好像有點多，所以導致大腦出現問題嗎？路路絲苦笑不已，可是⋯⋯如果真的有二次元世界的存在，那當然想也不用想地回答：

「那當然啊！」

那個聲音聽見了路路絲的回應，愉快地笑著說：

「好吧，那麼就讓你去吾的世界吧！」

一道絢麗的光芒包覆往墜落的路路絲，然後，路路絲那僅存的意識也漸漸遠去，任憑那腦海中仍未消散的聲音緩緩睡去......。

＊＊＊

註一：現充是指那個人有男/女朋友。現充都給我爆炸吧！用於表達單身的人看到別人能成雙成對時的羨慕。
註二：參考日本新聞：2014 年 3 月，一位住在日本琦玉縣的國中女孩被家人通報失蹤，兩年後的現在，女孩本人竟打電話報警，表示自己這兩年來其實是被一個名叫寺内樺風的男子監禁起來，趁男子不注意時才逃了出來報案。
註三：這個用語出自日本週刊 SPA! 於 2005 年 2 月 1 日的報導，形容警察前往秋葉原，盤查反抗力較弱和聲稱「行蹤可疑」的阿宅們，這舉動形成執法過當的疑慮。
註四：二次元是一個動漫用語，一般是指ACGN（動畫（animation）、漫畫（comic）、遊戲（game）輕小說（Light Novel））中虛擬角色所在的世界

[ 版權Windcry所有， 抄襲必追究法律責任。]

覺得不錯的請到我的Facebook專頁（